有無做bank既係度

召喚大家

中資 middle office fg

back office

Back end

Branch奴隸獸

office 係branch隔離，諗住聽日落去拎唱左既外幣

外資rm

大貓finance

執緊細細ibank

Fresh grad做緊大貓

過左十月入職好撚慘

做左bt 半年已經nominate左gbo 諗住做到pro就轉去aml做

好想返獅子

中資corporate back office

瑞士PB MO

獅子

點解？過左dpa 都唔知aml仲有冇得撈喎，同埋人工bonus差一截

唔想前線唔想跑數
雖然真係升得快 人工高 但日日無quota咁跑真係好撚厭悶

Btw 看得dpa會extend

Operation

如果我同你講aml都要跑數呢 雖然老實講，aml跑數冇前線咁辛苦，但係都唔係冇壓力，而家請咁多人，升又有排等
而家望住分行日日跑數，aml日日exit d客個感覺好微妙

條女做緊永亨counter
我又冇問佢返工情況點
實際上辛唔辛苦嫁？

bb markets

689個女 果間

Aml跑咩數？
其實internal轉係唔係會retain依家個人工？
聽轉左位既同事講會 但有d又話唔係

呢d細行辛苦極有限啦

中銀counter新人，12月頭返工

咁睇唔開 人工低 做到隻狗咁

Branch operation 定 back office operation ?

例如每日要有個target要meet, 每個月都有target
如果返工有時不在狀態，或者派到d豬頭骨case俾你，你條數就好難睇，會有人提點下你咁。當然唔及分行當面屌
retain人工我就未聽過會唔會

打算存夠bullet 做夠1-2年frontline跳去其他bank backoffice算

Ib&a

去完旅行返黎都搵左3個月工，搵到咪做住先lo,想做1-2年前線後，睇下調唔調到去貸款相關的工作（不是loan sales)

唔知咁樣諗會唔會太天真

有冇學位 有個老前輩同我講過係銀行做野學位係基本 升職/轉post都相對易d

12月中去back office intern

法資bo 留名

12月尾考試完左就有

我做緊corp rm

唔知你咩銀行但有得走好快d走
通常大行/外資back office當retail bank經驗唔係一回事

想問back office operation點入

Retail exp同MO/BO真係好唔relevant

有手有腳有degree基本上都得

轉左入BO先知原來banking係咁闊

打算畢業入行

中資 aml

要睇邊一間分行

Branch operation

細bank做緊RO

有無巴絲做緊做緊中信銀行sales?

易唔易入？
會唔會學壞手勢？
我都搵緊呢啲post

Entry level唔難 office好似有啲fg
壞唔壞手勢就見仁見智啦
但都唔會諗住留耐 (走到既話 ）

點解
係唔係唔好做？

Aml到到都唔好做架啦 差在個文化啫
中資文化好得去邊 儲夠經驗咪出返去
希望到時仲有人請

有冇巴打做離岸銀行?

fg做緊大貓BT
做左無耐 counter都未上

加油啊巴打
儲夠經驗幾年後又一條好漢

Aml 唔係講梗money laundering 果瓣？可以點跑數？想像唔到，定我搭錯線

夠一年未？快d跳外資
我見d manager唔太鍾意做好耐中資既candidate
會驚佢地跟唔上system呀structure 咁

有無credit risk

個行頭咁細好易自爆喎

MO

做緊大貓AML
日日要meet target 做夠d report先走得

有冇人係ICC個幾間返工

最後離開左

sell side

每日/月都有一定數量report要做 每人都要meet target

銀行IT 狗

好奇一問，大貓有冇ot claim?

就摺果兩間

大貓BT🤘🏻
想問下有無大貓corp rm係度
點升先可以去到corp rm?
Pro轉定要做到rm?

自己友

邊兩間就摺
有幾個fd都話自己icc返工
有ms 中信 credit agricole

hr/head 會點睇gpa？
3係基本？

仲有Deutsche
就摺應該有佢份

Fresh grad?
正路做過下野都冇人再理gpa

中資 IT

大新fso難入？

中資rm

想入行

返緊db

大新 狗都唔屌

下

final year
想了解下

其實都有聽到呢d傳聞，亦都有人比人cut 既消息，但無架啦⋯都要做，返中資仲死

😞😞

咁到底仲有邊間就摺

ICC

算啦銀行周不時都cut人
有得做咪做住先

咁多人返ICC

支那bank back office

Buy side

巴打邊間？有無食lunch 既好地方介紹下，ICC真係無啖好食

我又係法資MO 喎

落文英樓 不過呢排咁凍我通常都係食canteen

見識少 文英樓係邊

呢排凍行去佐敦食好舒服喎
Canteen好垃圾 食到厭晒

有冇ifc
利申:已經走左

12月頭返新工
日資，restricted license bank，back office

icc 有幾多間有canteen

某東南亞銀行資訊科技部員工

ifc 歐洲行back office 巴打做邊範

高層？ #hehe
自己人

冇人做渣兜？

我唔高架

感覺就快相認

Front office
以前差唔多晚晚都落香港站買外賣
附近唔知有咩食，又唔想去太遠

返得icc, 人工應該好高

ICC 做MO
岩岩搞完annual dinner

Law background 其實搵 aml, legal 定general compliance 好？
錢的話好似aml最好

其實都唔係架
有高有低，度度都係架啦

Aml entry level濫到不得了
反而我見普通legal n compliance d人都幾穩定撈得幾好

有無巴打有路數好介紹
audit 狗一隻

依⋯ 你介唔介意講你floor 幾字尾？

做咩想起我底
你自爆先啦我怕醜

我呢層男多過女，無啦
好似係咪另外仲有位巴打都係同一個場？

兩個鐘lunch是咪正常

我地係 但internal guideline就1hr既

一入職 d阿姐就話食飯時間有兩個鐘
話比我地行出去食 樓下太貴

呢度好似有成五六個 icc 巴打

請唔請人？

唔知食乜好

帶飯之後訓番半個鍾

我呢層都係男多過女
好似係

前鄭秀文銀行卑賤櫃台CSA

獅子 BE

前渣RM

which branch buddy

我呢層都係男多過女

獅子銀行 back office

上年Fg large corp rm

buy side

人工幾多？

可能全部都同一層

老底16-17k

上年返左半年有3個月bonus

上年且係今年出既bonus~~~

同你差唔多 arm開始做？

Yes ah 而家Arm

外資定中資

中呀

巴打你呢？

一樣
有d想轉行

外資back office
非Ops

你地做左幾耐arm? 做左半年得14k 黎緊唔知會唔會升到15 16k

我做過幾間brach喎

我上年入職呀

中資I bank MO

Arm 中資得15k ?!
咁cheap. 中狠呀？

你未睇清楚就沖出黎7

正常corp arm人工幾多？

大約18-25k一入識，呢個計埋bonus既數啦當然

呢個價係外資？中資台資相對係咪低好多？

睇錯有無做bank既係處

真係好7。。得15k

計埋bonus ，中資外資差唔多

睇清楚先講野啦

假設bonus有兩個月既話都有17k既 arm正常有2-3個月？

睇你做果邊啲客咩背景，大唔大

銅錢cmb back office

老底麻 都係好撚低
14.15.16.17有乜分別

咪係 講到16k高尚過15k 好多咁

英資 on9 back office

最撚慘打住rm行頭
雖則有個a字 收果10幾k base
其實都幾慘 正常外資呢啲post 都有20到2尾base
俾人呃渣到咁仲肯做 仲叫人睇清楚啲
真心唔明

利申 以前做過中狠員工 俾人叫過轉做arm 加target but same salary 15,16k base
即刻跳去外資

我自已中資做，唔知外資點，不過聽講係底高b仔少，計返差唔多。

不過我唔知你之前點，但我無target，數係全team人咩，我半學半做，有師父。無數跑，連b仔大約25k一個月。

或者我打死一世，或者過幾年轉出去，到時再算

可以咁講
但外資制度上透明好多
坦白講入左中資好多都定左型走唔翻出去
特別係中資細行
所以我不嬲建議如果唔係高位都唔好去中資住
Bonus 應該就無中資多 但分佣比例外資一定高好多

So far 我都唔會諗翻中資行做
我而家剩底都3x
連佣連b應該有50既
我覺得算低

巴打你做左幾多年？轉過幾多間？做既客係咩背景？

Fg 2年
一畢業係中資做teller
半年倒轉cs sales
再半年跳外資做arm 半年倒升RM
其實做過兩間only
客都係retail d 有錢客

哦～～巴打原來你做retail。

Retail我唔敢做呀～所以唔知點比較中資同外資。

我果邊係corp，同自已行既retail 完全2個世界。

Corp retail 都好 都係有數 做到野就有升
中資就。。可能好講關係
至少之前間係。。

我果邊係large corp，啲客資產大果間銀行，就算做10年升到teamhead都係搵唔到生意，生意都係靠大老細搵deal返黎。

同埋，做銀行唔講關係講實力我好有保留，就算唔係內部升唔升你咁睇，大把銀行搶住我果邊既客做生意，有時真係問點解要揀其中一間，但可能老細人面講，識人，就搵到deal，當然個價要夠爛。

我諗呢方面同retail or PB都好唔同

當然，我唔係講無料，齋討好老細就上到位。

啲老細雖然鐘意比打飛機，但都唔係on99既

唔係完全唔講關係
只係某部分外資既升職係有機制
即係你幾多季到數就可以升
唔同中資要靠曬老細
分佣既制度都好透明

咁當然啦 你係有料既想升既
扭下屎忽都得既

講關係既度度都有
我見有啲分行既bm啪數啪到個同事萬幾%runway 都有
果啲當然另外講法

細行 back office

做左一年bank, 岩岩轉左去外資bank做rm

個個做rm做到咁高人工
有巴打fg兩年50k
好撚自卑

Retail rm 可以去到十幾萬一個月都見過

日資好唔好做

其實全部係同事

D巴打一兩年做到RM，讀書好叻？定爆數？

先講retail同large corp
retail turnover超級高；large corp turnover低

retail俾large corp辛苦好多 但跑到數就ok
large corp學既野 睇既野 係冇辦法可以同retail俾，large corp rm係同緊個集團ceo cfo cio 呢類人傾計 當中識既人 學到既野 做到既deal 睇既視野 係retail唔會得到

large corp 一單deal 一單m&a bond trading 等等全部都係億億聲

當你係一個僱主 你睇個cv 你會揀邊個？
但當然 retail做得出色既都有好多

利申：見過好多large corp rm轉去佢d客度做高層

U grad 27歲 想入行，做teller定直接見sales好？

同我差唔多

自問未夠料做large Corp 但如果由retail做起 邊間比較有錢途？同埋最肯教你野？請各巴打指點

兩個世界黎

Trainee為主

做左5年risk 留名

Ching咩background 做咩risk
下年grad想入行

如果剩係講retail 而加邊間前景好啲？

其實aml實質係做d咩

Risk jj 留名

中資

你想做咩risk先
基本上好小好小請freshgrad, 除左mt...

做邊範

咁除左mt仲可以點入行 做其他department先 再轉入risk? 例如credit risk..

咁除左mt仲可以點入行 做其他department先 再轉入risk? 例如credit risk..[/quote］

中資可能多d opening 但聽人講人資credit risk做壞手勢
未grad就比心機試下mt la..

利伸 唔係 credit risk

細行 teller (弱弱的說)

Citi

中資HR

下年grad 入行 未知邊範
巴打點睇哩行前景

us stock borkage

brokage

做緊2線銀行

點分一二三線

我都是細行teller,仲要係一講個銀行名出嚟啲人會皺眉頭嗰隻

南洋？ 上商？

fresh grad咪做緊risk,好多fresh grad wor
不過都想問前景如何
值唔值得做落去

個人覺得 backoffice 而家最吹香係compliance aml 個d

唔係呀，南洋上商唔算細啩

即時諗到依兩間 本地行仲有細好多 ?

其實我都唔想做bank,我完全無興趣升職，只係做得耐無其他選擇走唔到

下星期in bb ibd 留名

留名

想問下各位巴打之前申請見GBO
依家收到email要做份online test叫SHL
請問入面測試內容關於啲咩？
同埋一衰左係咪代表收皮？

bt same here

雖然知個個dept唔同，不過反而想統計下大家覺得邊間係最好做邊個最唔好做,我個面d人覺得渣兜好

利申：backoffice 19 contractor

可能唔同risk 唔同 我做過幾間bank都唔鍾意請fresh grad

要睇唔同種
有credit risk/ market risk/ regulatory 個邊 （captial/liquidity/stress test個d)

Credit risk 應該最多請人
無話好唔好做 應該無finance咁易比人outsource去大陸/印度

集友？

銀行唔好做 完

獅子 back office差唔多滿一年
想轉 ro 但唔知點轉

中左

想試下tech startup 但香港好似唔多

Fg 大貓Aml 同big4 audit 應該點揀

Audit

Audit 好似做狗咁 真係好過aml ?

我都係 做撚到灰哂

Pb 撚

講得好

做緊back office 19 uat
有冇過來人可以講下條路點行
定索性轉行好

大貓aml係咪contract 15000?

Corporate RM , 做狗

你真識貨

Contract 17k

Retail rm 慘過做狗

想未來搵多d銀既 應該去big4 做audit
未來會有多d選擇
繼續audit/跳做cfo or fc/轉做compliance

aml 對比audit 難跳出呢行

更何況大貓係contract
大貓對contract 好仆街

audit 人工又升得快

比我揀 實揀big4

唔好以為大貓aml contract會有咩野學，咪又係cdd係咁check野，甚至係打電話

見到咁多sales
覺得自己係0
利申: retail checker

好似請investigator

即係final judgement 個d位

多謝巴打用心解答 其實我都知big4 audit 好似條路明確d...
但係其實之前做過intern 感覺都唔太好, 所以先咁猶疑,
有冇人知aml investigator 係唔係真係冇咩前途?

係咪contract?銀行當請雜工，靠你對手去做case
你唔會學到好多野，學到都慢其他人好多，聽日返公司辭職啦。

利申：fg做過三個月走左

早排華資行做RM 儲左舊錢夠用減人工轉左去保險公司做Underwriting 唔洗再比BM捽數

做kyc有咩前境

我見有時underwriter 批case 都批到好撚慘
之前係做retail 定corp rm

Fg market risk jj

早幾年compliance好吃香
原因係少人 但而家重係？
基本上咩人都可以去做 學既野又好專

認真一問 其實market risk既主要工作係咩
想學下野

fg做緊大貓 好後悔好想走

咩department? Contract staff?巴打可唔可以講下點解

cso
又多客d客又西
想轉backoffice 不過做左唔耐 唯有慢慢捱一排先

出report 做stress test mon limits

留言

fcc 出路好唔好？

back office要做幾耐先可以月入>30k?
依家fg 15k
真係唔知捱到幾時 比人勸去做政府工好過，唉

back office 做咩先
back office 都分好多stream
同埋咩行做

講完真係起底
credit risk 美資個間

當年fg得 11k
正正常常，唔係operations, 6,7年會有咁上下

2017 fg想做aml
可以點入行
三大it engine
second low

多謝巴打解答 增大了考政府工既決心

back office ,grad做左3年幾
底薪40k, 諗唔到點樣再進一步

個人意見 政府工d人事問題仲煩啦 又轉唔返出黎
諗諗自己鐘意做邊種back office再轉過去啦
有d back office 3 年都去到30k la

政府好高人工
我40k都諗緊轉

近年尾冇乜野搞
做完冬過聖誕又一年

Bachelor 廢j only
咁岩撞正有間mkt risk肯請fg先搵到
其他9成9得credit opening

係到問啦 其他巴打仲熟過我

轉咩 有同事轉左去政府 話唔鍾意 想走

之前大貓kyc officer 18k但reject左

消房隊長
起碼max 80k

要由消防員做起？好講體能wo巴打
我呢d毒撚做銀行算

你個名
你有the king 咁勁一定做到消防

18k咁高？contract定perm? 巴打已有幾年經驗？

12月中去左in 渣兜back office，第二次上去簽埋約 話叫我等call返工 其實係咪過埋聖誕先會要我返？ 同back office 有啲咩做？

利申得10k

Back office 太廣泛

10k應該係啲data entry工作
我估係做loans 入資料落機

點解大家講到RM好似好高咁？我3,4年前FG in 大猫直接俾RM offer俾我我都冇要。。

佢話可能要星期六ot，未做過銀行業會否有伏？

睇咩department?
巴打咩background? 咁既位其實前路未必好

我之前同你一樣
17k perm 但最後都仲係big 4

最大原因係想升上去好難

Contract 做過年半teller 同半年sales
如果係perm都會做 contract就算啦

巴打咁勁
大貓RM正路有應該3，4皮底？好似係

Lm

有冇做credit risk的巴打可以講下你地係點入到呢行？要識d咩技能或者讀過咩課程？

我只係一個19teller,可以點準備自己？

匯記真係RM果D老底35k起

個位巴打可能搞錯左 fg點做RM, credit proposal 都有排搞😕

cmb rm?
corp(cmb) rm要做陣mt /ARM先比你上rm

屌，大眾財務interview
12k，六日半，back office
咁撚低人工仲要番6日半

六日半犯法架喎

有冇人做trading desk?

Hsbc mpf好用？

有冇人in 過 三井住友銀行？
要英文好叻？

日本仔 叻極有個譜 加油

巴打in乜post
準備grad 想睇下日資bank既行情

BM 路過留名

Fg啱啱入職
做細行sales
連埋allowance 17k咁上下

cv 都未send

有無巴打做過product team, 我做緊retail sales, 有間product team 請左，人工一樣，都係做i and i 果面，有無巴打可以幫下手諗。 唔想平人工跳，但retail 既經驗好似無咩用

有冇巴打做transaction banking??
好想知呢行前景點？同埋有冇可能跳到去fo(s&t)?
Especially 想知scb既transaction banking

做左兩年teller 做得唔太開心想走
如果轉back office係咪要有degree?我得hd
人工低啲唔緊要

想問下 入左中資係咪好難做番外資?

有冇巴打做緊fund manager?
想問下係咪個個都係big4 出黎
冇cpa牌係咪唔駛諗

咩product team? mortgage?

有無巴絲做過contact Centre? 遲啲返新工咩都唔識有無咩要留意

你指portfolio manager 定真係個managing director?

通常做得finance industry仲要做fund，basic accounting knowledge is a must，唔識又點睇d P&L reports?

好多係做FO research 轉過去
個個坐底都CFA 一定識 account
Cpa少聽d

Big 4 exp 同淨係識accounting係兩樣野

FO research 係指？？
聽過有corp fin 人轉到去
所以想8下

大學讀 stat / risk management
學校referral 肯做既一畢業總有銀行請
識用下sas應該有著數

做緊野轉入去就唔太清楚

得個hd 做左teller年半 今年想轉出去做sales
16k底得唔得

舉手同BM 講想sell 野咪得lo
sales 多多都請

把打可唔可以講多啲

二十八歲有個19bba,入行難?

16k 櫃員都差唔多呢個價

咁sales老底有幾多

睇你邊間 有d底高但分錢小如恆生 有點就分錢多但老底小如渣打 不過有bba 做sales 有幾鞋 不嬲要人

做sales 老底兩三皮算基本啦

Phone banking

黎緊8月grad左番
Transaction Banking做trade finance，cash management同security services
間間bank既Transaction banking service都係差唔多
客多數都係commercial, corporate 同FI既client
同S&T係兩個世界黎 Transaction Banking係more deal-driven
關少少Market事既就係Security services既Custodian, fund service呢d 仲有FX hedging
前景我都唔係太清楚 但係d銀行仲有請fresh grad
做transaction banking既前線同RM既分別就係比較專咁囉

唔難，間間都請

teller 又冇16, CS 就有

Thanks巴打

Credit risk 指loan個邊？

學下vba, 睇下credit cycle，interview 個陣應該有用掛

巴打做咩function?

巴打我想再了解多d
其實transaction banking入面既cash management
係指setup一個system比個客monitor住每日既cash flow，再advise下點樣utilise 個receivables / payables？
Trade finance 賣既products 同commercial/ corporate banking 賣既又咩唔同？定係你地係負責execution / corp RM負責refer？
Fresh grad要咩quali / skillset先入到，例如做過corporate bank intern 又有d accounting 底咁？

有做transaction service既銀行會有一個online banking system/portal
例如BAML既CashPro同渣打既Straight2Bank
呢d portal 最基本係幫d business client 可以易d做direct payment 同埋reconcile d collection同payment 唔洗下下都人手對下邊條數係邊個俾既咁
除左最基本既collection同payment 仲有做payroll, fx, 同trade finance d application and documentation
而cash management既 service 仲有d係關cash balance 同interest compensation事例如 sweeping,pooling 想知多d可以google下

Trasaction banking其實都係commercial/corporate banking既其中一種banking service
RM可以話係d business client 既 first point of contact (不過唔係間間bank都係咁）
d客想做trade finance 就會搵RM同埋相關既Transaction banking staff

冇話要有咩quali/exp先做到 不過以我所知Grad post既headcount比commercial/corporate bank既少

希望幫到巴打你啦

teller 仔轉back office 難唔難

有無cor bank rm係度
遞左信老闆叫我考慮下internal opening 先
比較有興趣係cor bank 果邊
有無巴打講下

consultant留名, 做過BA, PMO
有冇external consultant?

你想知咩？

唔該巴打